---
title: Markdown 基础语法带显示效果
comments: true
tags: markdown
categories: blog
keywords: markdown
abbrlink: 5115fa64
description:
---

Markdown是一种纯文本格式的标记语言。通过简单的标记语法，它可以使普通文本内容具有一定的格式。

<!--more-->



## 自动生成文章目录

```
[TOC]
```
效果：
[TOC]

## 斜体和粗体
```
*斜体*或_斜体_ 
**粗体**
***加粗斜体*** 
~~删除线~~
```
效果：

*斜体*或_斜体_ 

**粗体**

***加粗斜体*** 

~~删除线~~

## 分级标题
```
# 一级标题  
## 二级标题  
### 三级标题  
#### 四级标题  
##### 五级标题  
###### 六级标题
```

## 超链接
### 行内式
`[LinG218](https://www.ling218.cn)` 

效果：

[LinG218](https://www.ling218.cn) 

### 参考式
```
常用的搜索引擎[Google][1],[Baidu][2],[example][]  
[1]:https://www.google.com
[2]:https://www.baidu.com 
[example]:https://www.example.com  
```
效果：

常用的搜索引擎[Google][1],[Baidu][2],[example][] 
[1]:https://www.google.com
[2]:https://www.baidu.com
[example]:https://www.example.com

### 自动链接 
```
<http://example.com> 
<address@example.com>
```
效果：<http://example.com> 

效果：<address@example.com>

## 列表
### 无序列表  
使用 `*，+，-` 表示无序列表 。
```
* 无序列表项   
- 无序列表项  
+ 无序列表项    
```
效果：
* 无序列表项 
- 无序列表项
+ 无序列表项

### 有序列表
有序列表则使用数字接着一个英文 `.` 句点。
```
1. 有序列表项  
2. 有序列表项  
3. 有序列表项  
```
效果：
1. 有序列表项 
2. 有序列表项 
3. 有序列表项 

### 列表缩进 
列表项目标记通常是放在最左边，但是其实也可以缩进，最多` 3 `个空格，项目标记后面则一定要接着至少一个空格或制表符。
### 包含段落的列表
列表项目可以包含多个段落，每个项目下的段落都必须缩进 `4`个空格或是 ` 1 `个制表符（显示效果与代码一致）。
### 包含引用的列表
如果要在列表项目内放进引用，那 ` > ` 就需要缩进 。
### 包含代码区块的引用  
如果要放代码区块的话，该区块就需要缩进两次，也就是 `8 `个空格或是 ` 2 ` 个制表符。

## 引用
引用需要在被引用的文本前加上 `>` 符号。  

```
> 引用项
```

效果：

> 引用项


## 插入图像
	![图片alt](图片地址 "图片title")   
	图片alt就是显示在图片下面的文字，相当于对图片内容的解释。    
	图片title是图片的标题，当鼠标移动到图片上时显示的内容。title可加可不加。    
![我的头像](https://www.ling218.cn/updates/avatar.jpg"网络上引用图片")	  

## 表格
不管是哪种方式，**第一行为表头**，**第二行分隔表头和主体部分**，**第三行开始每一行为一个表格行**。 列于列之间用管道符 `|` 隔开。原生方式的表格每一行的两边也要有管道符。 第二行还可以为不同的列指定对齐方向。默认为左对齐，在-右边加上 `:` 就右对齐。 
### 简单方式写表格
```
学号|姓名|分数 
-|-|- 
小明|男|75 
小红|女|79 
小陆|男|92
```
效果：
学号|姓名|分数 
-|-|- 
小明|男|75 
小红|女|79 
小陆|男|92

### 原生方式写表格
```
|学号|姓名|分数| 
|-|-|-| 
|小明|男|75| 
|小红|女|79| 
|小陆|男|92| 
```
效果：
|学号|姓名|分数|
|-|-|-|
|小明|男|75|
|小红|女|79|
|小陆|男|92|

### 为表格第二列指定方向
```
产品|价格 
-|-: 
Leanote 高级账号|60元/年
Leanote 超级账号|120元/年
```
效果：
产品|价格 
-|-: 
Leanote 高级账号|60元/年
Leanote 超级账号|120元/年

## 分隔线
你可以在一行中用 `3` 个以上的**星号、减号、底线**来建立一个分隔线，行内不能有其他东西。你也可以在星号或是减号中间插入空格。下面每种写法都可以建立分隔线 。
```
***  
****  
---  
----  
```
效果：
***
****
---
----


## 代码
对于程序员来说这个功能是必不可少的，插入程序代码的方式有两种，一种是利用缩进(Tab), 另一种是利用"`"符号（一般在ESC键下方）包裹代码。
	1. 插入行内代码，即插入一个单词或者一句代码的情况。
	2. 插入多行代码，可以使用缩进或者用三个符号包裹代码，具体看示例。 
注意： 缩进式插入前方必须有空行。

### 行内式

```
C语言里的函数 `scanf()` 怎么使用？
```

效果：

C语言里的函数 `scanf() `怎么使用？ 
### 缩进式多行代码
缩进 4 个空格或是 1 个制表符 
一个代码区块会一直持续到没有缩进的那一行（或是文件结尾）。 

```
	print("Hello world!")
	print("Hello world!")
	print("Hello world!")
	print("Hello world!")
```

效果：

	print("Hello world!")
	print("Hello world!")
	print("Hello world!")
	print("Hello world!")